[深度分析]兄弟爬山的意義與得失

相信大家都知道今次抗爭其中一個核心就係兄弟爬山，各自努力，不割蓆，不督灰。我認為目前去到612都係成功嘅，因為冇大台，所以唔會被人騎劫，只要大家團結一致，有共同目標就ok。
但凡事都有兩面，當面對生死存亡或極重大目標時，大家的確可以團結一致，槍口對外。但如果形勢有變，事件開始失焦或敵方改變策略，當兄弟間意見嚴重分歧，咁仲可唔可保持到團結？
例如若兩軍交戰，對方指揮官想投降，咁兄弟間究竟接唔接受？再簡單啲，邊個負責出面去同對面傾同接受？又或者接受投降之後，到底係要釋放俘虜定斬草除根？根據兄弟爬山概念，根本處理唔到，唔通真係各有各做？咁理論上只要有一個人唔接受投降，要斬草除根。按各有各做黎講，只要對方唔逃走，唔反抗。只要有足夠時間，佢一個人都可以將對方趕盡殺絕。咁到時其他兄弟應唔應該阻止？又或者可以點樣阻止？所以先會出現大量捉鬼論，分化論，失敗論，階段成功論，和理非與勇武論等。因為只有將嗰個人或嗰班人隔絕於兄弟之外，咁先有道德基礎去勸諫或制止佢。哩個係兄弟爬山中不可能避免嘅缺點同問題，現階段靠提鬼根本冇辦法有效解決。
以本人愚見，其實兄弟爬山嘅意義就係民主嘅意義，我未必完全認同你嘅言論或行為，但我仍然尊重你，只要大家都係同路人，想為件事好，大家可以理性討論，尋求一個大家都接受嘅方案，其實咁姐係所謂嘅議會制。
要解決問題在於有大台/組織與兄弟爬山意義好似有衝突，但其實不然。正如我所講，兄弟爬山真正嘅意義就係民主嘅實踐。當人數同意思唔多嘅時候，各有各做的確有效果，大家識得自動分工合作。但當人數同意見因量變而質變，就會變成一盤散沙，互相指責。係哩個時候需要嘅就係組織，姐係依家大家睇到嘅唔同政黨同團體。參考返歐美民主制度，同樣有一個總統/首相等，然後之下有議會，有政黨，有唔同嘅組織。兄弟爬山嘅民主意義，同樣可以透過一層一層嘅制度同組織去實現。
所以當然之急，立刻停止分化，形勢已經因暴政策略而改變。依家更加雖然團結，更加需要貫徹兄弟爬山嘅信念，要用更加有效率嘅方式去呈現。我建議成立一定要成立一個臨時嘅聯合組織，歡迎大家以個人或自行組成不同小組去加入，例如文宣組，物資組，勇武組等等。透過討論，協商，分工合作，用民主嘅辦法去解決問題，而唔係不停罵戰同捉鬼。要相信所以在場嘅香港人都只有一個信念，就係想守護香港哩個家，想為香港出一分力，想香港好。只不過大家嘅手段同方法有所不同。記住，兄弟爬山，我地首先係兄弟！！！
至於如何成立臨時組織，有咩章程，點樣吸引最大公約數。老實講，我冇咁嘅號召力及能力，但係我都會盡力去係下一篇關於組織嘅文章裡面，提供我嘅愚見，一切野都係開放同歡迎討論，請大家用多啲時間去思考同實踐。

推

唔想變雨傘2.0嘅入一入黎

希望你地可以分享俾多啲人睇 警方已經轉左玩法今朝冇清到場 就係為左要去返雨傘咁要團體向法院提出清場 但如果用我方法可以令返主導權同埋迫到政府官員出面回應 甚至民生問題都可以用依個方法到時係選舉拎返地方票

同意你講一定要勁團結
但組織一有名單就易畀人捉

我覺得參考返612 有乜野喺tg 公告會精神啲

我其實都好怕死，因為一成立左組織就等於上左身，所以我傾向係聯合組織，一來目標會分散啲，二來好似民陣，泛民個啲會有基本人數，三來組織盡量以唔犯法嘅行動為主，減低風險，好似民陣就好少比人話要拉

兄弟爬山
和而不同
互相配合
全即是一

正式宣布籌組革命議會！！連登行動派發言機關！！

我好同意向行動發言機關呢個方向發展
但位巴打612之後冇再執筆
希望有人可以繼承佢事業

本民前四年前就係咁既vocal point
不過畀人清算晒
而家更難有人有咁既勇氣企出嚟

想分幾個台一齊傾
而家冇咩方向

成立關注組去繼續留意係方法
但呢個組織存在性一定要係和理非既風格
一旦佢再來 都能夠利用關注組成立既網絡來動員
同埋無得比政府招話柄話你地衝你地挑起暴力
所以最好要用宗教領袖或者專業人士組成
變左要抵擋政府文攻都有本錢去做

另外武鬥方面的確唔可以有正名去做一個組織
召集成為組織會令一眾義士容易俾追蹤
變左呢一part最好由群眾自己組織 訓練同埋溝通
自我召集志同道合既同路人小隊式行動
呢方面相信有大把巴打會提供到資訊

總之只要社運目標夠清晰，唔好將其他議題炒埋落去，
就唔會出現割蓆爭話語權既情況，
而我自己相信短期係要靠社運，
長期都係需要大家諗方法鼓動中間最核心果群人，
多d政治參與，例如最簡單既投票，
如果大家贊同武力係唔能夠影響政府施政，
咁用選票去撼動政府先係最有效同唯一既方法。

非常同意，所以我傾去成立臨時聯合組，件事完左會解散，鼓勵以不同小組形式加入，保留獨立性

最怕大台化者

兄弟爬山要有好心智！

「注意」：大量留言令傳達消息沉底
他們緊靠一句口號，從散沙團結起來。
「兄弟爬山，各自修行，永不篤灰，永不割席，槍口對外、團結一致」。不論你是那一方，請緊守口號。
請相信年青人的智慧及行動，「感謝各界關心」，由於年青人是從69自發站出來，而非預謀行動。
因昨天出現大量留言「撤退、離開及捉鬼論」等字眼的討論及貼，「不停洗版」，令到「傳達消息被沉底」。

今天很多爸爸媽媽陪同大家站出來，大家是「感恩」的，也「了解」大家是「因為擔心」。但請相信他們的智慧，可攻可守，這批年青人是有史以來最成功的，而又沒預謀的一群愛家人士，用「自己身體」「行動」「前途」追究政府。

請大家繼續守護孩子，不離不棄，別重踏雨傘事件，離棄他們，讓他們絕望。

而「繼續留撤退等」字眼，將示為「警方擾亂」，「請務必廣傳」，謝謝。617更新

不斷洗人腦話以前係唔團結先失敗
明明係衰在大台維穩篤灰

所以要從失敗中吸取教訓，失敗乃成功母，上次唔得，唔代表今次唔得，要團結，要理性，要民主

大台化係必然，因為人同意見都太多而引起質變，重點係點統籌，民主最後都起碼有總統，有議會，咁點解人地可以做到有大台？

反而要諗既係果個組織點樣令果個組織不做主導
但又可以令人覺得有認受性咁代表示威者去deal

推 長文但係值得睇!!

同意

Thx, 希望多d有意義嘅post俾人睇到，唔好再睇d放負，分化，標題post，請幫手推

立即成立抗爭事務議會

如何組織我一陣會出post, 到時幫手推下

放題優惠group

6日前我已經講過

推

兄弟爬山，各自努力，
百花齊放，殊途同歸，
槍口對外，絕不分化，
爭取自由，天經地義，
百萬加一，勿忘義士。

推，希望多d人覺醒，理性討論

其實要有個勇武派承認既文宣組織
即係好似政府咁 講就政府講數
砌就搵警犬同你砌
不過割蓆會唔會引起另一個問題就

係有組織召集前，各位前線其實應該主動相識身邊共同進退同認為信得過義士，起碼暫時呢個情況能夠凝聚到力量。

直d都要講一句，勇武派缺少一個將軍，完全冇戰略目標，完全唔理戰術效果。其實大家睇返三國時嘅戰例就知衰係邊

冇錯，團結就係力量，就算成立左組織，我都唔奢望，亦唔可能統籌到全部嘅人，我建議都係團結左身邊可靠同有共同理念嘅人，然後再以小組形式協商

需要一個發言人 多過需要一個領袖

不過算啦依家已經完全變成飯民和理非lead個運動，已經感覺到自發行動者開始心灰

果個人真係要勇到唔怕死先得
同埋有勇武派既會議要閉門進行，如果唔係未實行就拉左，但係閉門又令人難接受

其實唔識要
只要好多野係呢到傾到去達成共識，例如：裝備、戰略等等。 到時最需要既係只係一個時間地點

有心唔怕遲，做自己力所能及嘅事，最簡單，推d有意義嘅post，拒絕分化，標題post等

推
(理性討論) 武力抗爭嘅合理與正當 和理非入一入

閉門都唔緊要，起碼要有齊哂戰略目標同意義，佢地自己負責返安全之類，起碼通知聲和理非。咁之少唔洗俾人話佢地係鬼，知佢地做緊咩，有起事上黎可以支援

推
呢個post好緊要

請記住依場係香港人既抗爭，並不屬於任何團體

任何政治團體，政治人物騎劫收光環應予譴責

依種行為並唔係兄弟爬山，而係係兄弟頭上插旗，損害各位兄弟既利益

集結力量打到上去！

push

團體團隊團結!!!!!!

唔係鼓勵騎劫，只係希望有個理性嘅組織同討論空間，即係你唔會話美國統統或英國首相係騎劫左市民，民主精神就係如果你唔同意，你可以選擇退出，或者自發揾返同你志同道合嘅人，你到時可以透過討論或選舉去贏返個主導權，即係當年就係個個都唔服大台，咁佢咪自然冧囉

我覺得和理非無問題
你好似班基督徒企最前唱聖詩掩護其他抗爭者我非常尊重
但果班捉鬼阻止人衝嘅撚屌憑咩話人係鬼？
我覺得以後見到班捉鬼天師一定要制止同掩護俾人捉嘅人
根本果班撚屌先係搞分化

勇武代表要海外先得喎，如果唔係拉晒

推先

以後有人捉鬼，你咪成立一個捉捉鬼隊囉，捉返佢地，到底有冇證據證明人地係鬼，你點証明自己唔係鬼，其實咩都可以透過理性討論解決，武力基本上屬於最後手段

點prove自己唔係鬼
法庭都無罪推定啦

所以咪話要透過理性討論同分析囉，我承認哩句講多左，對唔住，我收返。應該重點放係有冇證據同驗證返俾捉鬼隊話係鬼嘅人，同時都要俾個d所謂"鬼"解釋返，透過溝通去解決

你睇番尋晚啲片就知無得怪勇武撚灰心

Push

我知，睇左la，我好明白，但係哩樣野係雙方都有責任，就算為左行動保密，都有d野係需要交代，問題在於雙方冇溝通，咁點合作。所以勇武派請自己組織，再派代表出黎溝通，就算唔溝通，你都發應該發d通知，起碼得知知字，唔洗估估下

唔該幫手一齊周圍post：
反送中Deadline、黑警、醫管局、被捕義士、撤回暴動定性。
不分化、不消極。加油！

冇錯，只有團結同不停去思考，討論，咁先係解決問題嘅方法。一定要設死線，步步進逼先有用。

【突發】我宣布 全面撕裂社會運動 正式啟動！！撕裂派全面進場

麻煩阻你少少時間入黎睇睇

唔同意你個構思，不過你可以照揾下同道中人

lm

p

推一個公投制出黎
不過應該好難 大量支共網軍

應該都係先透過出post討論，冇point自然會沉，公唔公投都係其次，重點係點對向反映同執行

野餐個陣集中一個地方辨論下
應該可以有共識
不過要有知名度高嘅人帶頭做

咪撚衝，我地全部都係收錢既鬼，屌我們吧

［發夢 - 心中情］失望勇武自白，以後唔撚理，求屌

號召咩？攪組織？我有出post，不過睇返大家意見，都係覺得時機未成熟，同與連登特性不付。所以你有興趣可以睇下個post，不過唔好推，睇完就算。

唔好有組織，一有組織就見光。死撚梗。2014年老屎忽忠告你地。見到你地算幾成功，內心欣喜。記住，千奇唔好有大台。

認同請分享 好人一生平安

但冇可否認，的確需要組織去提供一d行動嘅合法性，例如民陣負責申請不反對通知書，泛民負責用議員身份做。始終要有個對向嘅窗口，要意見先可以得到重視同反映

推！

非常認同！其實大台係需要嘅，問題在於五年前嘅大台令人冇咗信心，所以唔可以做一個組織好之後可以一錘定音嘅大台 (當然咁效率會高好多，但不滿都大好多，而且又唔係真係一個政府，隔幾年啲人可以選過個咁)。

形式細節真係要大家傾好佢，係連登好，另覓平台又好，總之一定要做到broader than broad。亦應該要有和理非同勇武各自既分台，唔係話要分化，只係大家手法理念唔一樣，係大台傾唔到共識之下都可以係互相尊重嘅前題下做得返「兄弟爬山，各有各做」

我地唔可以重蹈覆轍，要汲取五年前教訓
堅持不割席！不篤灰！
兄弟爬山，互勵互勉！

[兄弟爬山] 和理非對勇武自白嘅回應

多謝巴打支持，其實引起討論同思考正正係我個post嘅初心，整唔整，幾時整同點樣整都係可以慢慢傾。長遠係想連登嘅民意得到尊重同認同，唔洗好似依家咁要等d大台自己追post

連登 - 議會
一個網址，剩係負責發佈(未知可唔可行) - 發言人

成個行動大前提都係撤回修例(其他聲討嘅項目唔係唔重要，但都係反修例引申出黎) ，而帶動成個反修例運動推進除左有各個政黨，政府班官，新聞記者之外。

最重要嘅係一班網絡上嘅人，即係你同我，而我地同佢地最明顯嘅分別就係我地全部都係自發性，無任何實際利益存在。請留意，我係講緊實際利益。即係我地唔係收左錢。至於班網軍，大家同佢地玩左咁耐，其實都必裡有數，可以分析到。

一個浮左面嘅組織好容易會將自發呢個行為扭曲

同意需要一個發言人或發表嘅地方，其次暫時都應該係自發參與，唔應該牽涉錢銀。

老老實實
今次成功，係無任何團體參與
尤其係無左熱狗呢啲抽水團體，成件事都變返正常好多
至於學民同本民前，有呢類團體出黎就係政府頭號對付對象，又或者咁講，佢地取態係點會影響成個戰局
去中心化好處就係少啲騎劫，但來得快去得快

冇錯，所以有得必有失，現實係又需要有人出面代表，但同時又需要民意有獨立性同運作，要係中間攞到個平衝都幾難。不過我始終覺得即使依家冇，長遠都係應該要有。

高汁

好好既反思

成立會被鬼入
拉鳩你哋

好好嘅分析

咪即係社區團體
地下既就係黑社會

但公告都要有人出 出個個人係一個人定一group人
又邊個決定佢地做出公告個個

所以都要有大台

推一推！

現實情況已經出現，正如隔離post now嗰篇文章咁講，長遠係需要參與到個制度入面，咁先可以有效監察同成為制定政策嘅持份者。係時候部署長遠計劃，避免失焦同分化

強帖要推

Pish

重要post 唔可以沉

其實三國有個好似宜家香港嘅情況
馬韓聯軍 一個馬超後生 一個韓遂老屎忽
大家要小心比曹操離間 真係好小心

所以要從歷史中吸取教訓

21號前求下大家唔好再互屌

唔想和理非同勇武再互屌就全部同我入嚟

612的反思與覺醒

[621]人數與行動的關係

推

我同意成立一個臨時嘅聯合組織，將以個人或自行組成不同小組去加入。

push!

推 更多人需要睇
特別今日晏晝發夢有過勇武同和理非手足之間嘅爭執
覺得大家真係需要企喺對方嘅角度諗
呢個post 值得大家睇

其實你都講得出爬山

唔係人人都有充足體力, 真係倦了

唔緊要，疲倦係人之常情，返去好好休息下，再重新出發，加油

多謝支持，可以睇埋我其他post，thx

你係兄弟爬山就要接受晒好同壞
唔兄弟爬山就搞組織

就係大家合作唔到先要兄弟爬山， 你信左總有一個爬到上頂就要堅持相信。
各自爬左一半山又黎發神經變番大融合，肯定跌能死你。

咁又唔可以一概而論，我都講到明有得失，但長遠的確係要有組織先可能加強力量。始終和理非佔大多數，而佢地係需要人去帶令

暫時咁係最好既配搭

你搞聯合陣線死梗
今日睇已經有唔同派別既人忍唔住屌緊對方

哩個係協調問題，我都同意現階段咁最好，不過最驚係面對形勢變化會跟唔上